%begin-include
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%  Auteur : Stéphane CARPENTIER
% Fichier : etape11.tex
% 	Modif : jeu. 21 mai 2020 15:15
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\titrevelo{e}{Uzès}
	Il n'est que 7h45 quand Stéphane part ce dimanche matin.
	Il a réussi à se lever très tôt, il sait que ça va être dur pour le retour et il veut éviter de s'inquiéter ce soir.
	Il sait aussi que, le dimanche, les restaurants ouverts sont plus durs à trouver.
	Il y a des nuages qui ne sont pas menaçants : il a eu la pluie pour venir (ou plutôt, j'ai eu la pluie, lui il était abrité), il ne va pas en plus l'avoir pour repartir.
	C'est quand même pas la Bretagne ici (désolé pour les bretons, mais je suis supposé imiter le style de Stéphane et si je ne sors pas au moins une fois que la Bretagne est le pays de la pluie, l'imitation sera peu crédible).
	Par contre il y a du vent contraire.
	Ça fatigue Stéphane et ça m'use car, comme il s'acharne à ne pas vouloir descendre les vitesses, ça tire sur ma chaine et sur mes rayons (de la roue arrière, puisque c'est là que la puissance est transmise : ça ne change rien pour la roue avant).
	Pour l'instant, la principale difficulté est de sortir de Narbonne par la bonne route.
	Aussi surprenant que cela paraisse, il ne fait pas vraiment de détour et réussit assez facilement à toujours trouver les bonnes routes.

	\begin{pausecourte}
		\maphoto{fleur}
		Je ne sais pas pourquoi, mais Stéphane a choisi de photographier la fleur du jour très vite.
		Quand je dis très vite, c'est même sa première photo de la journée.
		Avant la première photo de paysage qu'il prend habituellement pour avoir un souvenir du temps au départ.
		La voici donc.
		Il n'y a pas grand-chose à en dire.
	\end{pausecourte}

	Une fois sorti de Narbonne, la circulation se calme et la route devient assez facile à trouver.
	Le but est de contourner Béziers, mais pas trop, pour ne pas trop allonger la route.
	Sur les routes jaunes, c'est facile, mais dès qu'il prend les routes blanches, ça se complique un peu.
	Ça ne le gène pas d'aller plein sud alors qu'il doit contourner Béziers par le nord.
%CTP
	Pas besoin d'un lob de Béziers pour ça.
	Pourtant, c'est facile, tôt le matin en allant vers l'est le soleil est dans la figure.
	Si le soleil est à gauche c'est que l'on se dirige vers le sud.
	De plus, lorsque le vent est dans le dos, alors qu'il était de face, c'est soit qu'il a tourné, soit que l'on a tourné.
	Mais Stéphane préfère s'énerver sur les panneaux indicateurs qui lui indiquent le sens inverse.
	Il croit que les panneaux indiquent la grosse route alors qu'il cherche la petite route.
	Mais bon, le jeu ne dure qu'un temps.
	Au bout d'un moment, il a fait le tour du village, analysé sa carte et est reparti dans le bon sens.
	Heureusement que la paysage est agréable à regarder, ça compense la perte de temps.

	\maphoto{matin}

	Les petits villages sont durs à traverser.
	Il a de la chance, il ne se trompe pas.
	Il avance au feeling et lorsqu'il finit par demander de l'aide, il se fait confirmer qu'il est sur la bonne route et qu'il doit continuer.
	Lorsqu'il n'arrive pas à trouver la toute petite route directe, il reste la route principale qui est quand même assez petite.
	Pour retraverser \Note{Pézenas}, ce qui lui redonne l'occasion de chanter «~Il a du bobo Léon\ldots~», mais pas trop fort car il y a du monde.
	Vous avez compris que c'est \propre[n]{Boby}{Lapointe} qui chantait ça.
	Puisqu'il est à Pézenas, il faut qu'il chante \propre[n]{Boby}{Lapointe}, c'est plus fort que lui.
	Mais si, vous savez, j'en ai déjà parlé lorsque j'ai parlé de Pézenas en traversant dans l'autre sens.
	Ça ne fait quand même pas si longtemps, suivez un peu.
	Stéphane n'a pas le temps de visiter le musée, alors il chante pour compenser.
	Pauvre de moi.
	En tous cas, ça montre que j'ai raison et que le trajet de Stéphane est loin d'être optimal.
	C'est la première fois que Stéphane fait un trajet qui se coupe et là, le trajet se coupe pour la seconde fois.
	C'est pas glorieux tout ça.

	Il reprend la route qu'il avait prise dans l'autre sens et arrive à \Note{Gignac} pour manger.
%CTP
	Il n'était pas pressé pour diner puisque c'est l'heure du déjeuner.
	Il est 12h45, il a fait \Unite{102}{\km} et il s'arrête pour manger dans un restaurant qu'il avait vu à l'aller.
	Il n'était pas inquiet et savait qu'il pourrait manger à Gignac.
	Les deux jours qui lui ont été nécessaires pour faire Gignac-Narbonne avec trois journées de repos au milieu, il vient de les faire en une matinée.
	Même s'il a fait un petit détour pour passer par \Note{Saint-Chinian}, ça prouve que ce n'étaient pas des vraies journées de vélo, comme je le disais.
	Ça me confirme que je ne peux pas compter ces jours comme deux jours de vélo qui donneraient l'impression que Stéphane a beaucoup roulé alors qu'il s'est principalement reposé.
	Quand il repart à 14h00, la route est facile à trouver car, non seulement il n'y a pas beaucoup de possibilités, mais en plus c'est la route qu'il avait prise dans l'autre sens.

	\maphoto{apres}

	Bien qu'il ait déjà pris la route en sens inverse, il a quand même du mal à la trouver dans \Note{Saint-Martin-de-Londres} et doit utiliser son GPS après avoir tourné en rond plusieurs fois.
	Lorsqu'il est confiant, il s'attend à ce que la montée soit rude à \Note{Pic-Saint-Loup}, car il se souvient de ce qu'il avait descendu.
	Mais comme ça monte depuis des kilomètres, il ne lui reste plus grand chose à monter et la fin de l'ascension se fait simplement.
	La descente est, comme toujours, un plaisir et, se laissant aller, Stéphane rate la bifurcation.
	Son but n'étant pas de retourner à Martigues, il ne faut donc pas qu'il reste continuellement sur la route prise il y a quelques jours.
	C'est là qu'il devait changer, quand il regarde sa carte, il voit qu'il s'est trompé.
	Ce n'est pas très grave, le détour n'est pas énorme mais c'est dommage car c'est un détour sur une route relativement plus grosse.

	Ensuite, il n'y a plus trop de surprise pour trouver la route.
	Il y a bien quelques gouttes de temps en temps, mais pas assez pour que les voitures mettent leurs essuie-glaces.
	Il n'est que 19h00 mais comme il estime avoir bien roulé il va choisir de ne pas prendre le risque de continuer et de ne plus avoir d'hôtel.

	Comme s'il y avait des hôtels à \Note{Uzès}.
	Ou plutôt, comme s'il y avait des hôtels libres à Uzès.
	Au début, Stéphane tourne en rond, d'hôtel complet en hôtel complet.
	Puis il change de stratégie.
	Il découvre les bienfaits de la technologie moderne.
	Il mets son GPS, cherche les hôtels et téléphone pour savoir qu'ils sont complets.
	Au bout d'un moment, un hôtelier lui conseille d'appeler un hôtel qui est bien décalé et qui peut avoir une chambre libre.
	Effectivement, il reste une chambre libre, et il peut y aller.
	C'est la première fois que Stéphane fait ça.
	Pour ceux qui l'auraient oublié, il est informaticien et c'est la technologie moderne qui lui permet de manger.
	Il ne travaille pas sur smartphone mais la technologie est assez liée.
	Je trouve amusant de voir la réticence de Stéphane à utiliser son smartphone et toutes les applications modernes qui simplifient la vie.
	Bref, Stéphane arrive à l'hôtel bien excentré.

	Il est déjà 19h45 quand Stéphane arrive à l'hôtel, il a fait \Unite{209}{\km}.
	C'est en arrivant à l'hôtel qu'il découvre qu'il n'y a pas de restaurant.
	Ni dans l'hôtel, ni dans les environs, bien sûr, puisque l'hôtel est excentré.
	Mouarf, il ira à pieds, ça va me reposer.
	Je dormirai dehors pour la première fois depuis le début du trajet.
	Sous un toit, mais dehors quand même.
	Alors qu'il y a régulièrement des gouttes.
	Sniff.

%end-include
